[五 毛 斷 糧 危 機]中國: 被迫反擊; trump: 將會加碼

立場新聞 Stand News立場新聞 Stand News

【貿易戰】美首階段關稅今生效 中國：被迫反擊 特朗普：將會加碼
立場報道2018/7/6 — 12:59

AAA
習近平、特朗普
習近平、特朗普

中美爆發貿易戰，美國早前提出首階段針對340億美元中國產品加徵25%關稅的措施，在香港時間今天中午後（美國時間7月6日）生效。中國商務部發言人稱，美國違反世貿規則，發動了迄今為止經濟史上規模最大的貿易戰，是典型的貿易霸淩主義，「中方承諾不打第一槍，但為了捍衛國家核心利益和人民群眾利益，不得不被迫作出必要反擊」。

中國早前宣佈如美國實行加徵關稅措施，將會同步作出規模相同的報復，加徵豆、高粱和棉花等數百種美國主要出口商品25%關稅。

特朗普在周四（7月5日）表示今天會如期針對340億美元中國商品加徵關稅之外，後續的徵稅或使涉及商品總額超過5,000億美元，基本上等於去年美國從中國的進口額。

廣告

「兩周內還有160億美元等著你，然後，如你所知，我們還有2,000億美元暫時保留，在這2,000億美元之後，還有3,000億美元待定。可以吧？所以我們有500加2,000加上約3,000。」路透社引述特朗普在空軍一號上對記者稱。

路透社報道，美國海關和邊境保護局今天起將對一系列中國商品徵收25%的關稅，其中包括汽車、電腦磁盤驅動器、泵部件、閥門、打印機和其它諸多工業用零部件。

廣告

該徵稅清單未納入手機和鞋類等消費類商品。但恒溫器等部分商品則被歸類為中間產品和資本材。

中國商務部新聞發言人高峰周四稱，美國公布的340億美元徵稅產品清單中，約200多億是在華外資企業的產品，其中美國企業占有相當比例，若美方啟動徵稅，實際上是對中國和各國企業包括美資企業的徵稅，將打擊全球產業鏈和價值鏈，向全世界開火，也向自己開火。

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

發表意見

相關文章

國際
【營救洞穴足球小將】大雨將至 洞內含氧量降 救援難度增
／立場報道2018/7/6 — 14:20

國際
外媒：Facebook洽C朗拍「真人騷」 投資千萬美元製最大型原創節目
／立場報道2018/7/6 — 13:44

國際
載中國遊客觀光船布吉翻沉 1死53人失蹤
／立場報道2018/7/6 — 12:18

國際
【營救洞穴足球小將】泰國前海軍海豹潛水員 缺氧身亡
／立場報道2018/7/6 — 11:29

國際
奧姆真理教麻原彰晃今日執行死刑
／立場報道2018/7/6 — 10:10

熱門文章
今天
本週
本月

國際
馬來西亞叫停一帶一路鐵路項目
／立場報道2018/7/5 — 17:36

國際
【營救洞穴足球小將】泰國前海軍海豹潛水員 缺氧身亡
／立場報道2018/7/6 — 11:29

國際
奧姆真理教麻原彰晃今日執行死刑
／立場報道2018/7/6 — 10:10

國際
被指涉色情內容 中國「抖音」遭印尼封鎖 允增審查團隊
／立場報道2018/7/5 — 20:28

國際
【貿易戰】美首階段關稅今生效 中國：被迫反擊 特朗普：將會加碼
／立場報道2018/7/6 — 12:59

國際
印度航空跪低 將台灣改稱「Chinese Taipei」
／立場報道2018/7/5 — 19:04

國際
【營救洞穴足球小將】大雨將至 洞內含氧量降 救援難度增
／立場報道2018/7/6 — 14:20

國際
載中國遊客觀光船布吉翻沉 1死53人失蹤
／立場報道2018/7/6 — 12:18

國際
外媒：Facebook洽C朗拍「真人騷」 投資千萬美元製最大型原創節目
／立場報道2018/7/6 — 13:44

編輯推介

傳媒
理想的年代
／區家麟2018/7/5 — 12:45

374

社會
今天的娥打倒昨天的娥？
／本土研究社2018/7/5 — 12:33

189

生活
DSE 放榜家長指南
／全民教育局HKEd4All2018/7/5 — 13:13

22

123
關於我們客戶查詢技術支援私隱政策承印人：Best Pencil (HK) Ltd地址：觀塘道396號毅力工業中心9E
© 2018 立場新聞. All rights reserved.

今天的娥打倒昨天的娥？

期指倒跌返

小支支自我中心嘅諗法

美國係要自已攞來衰
點解係要迫中國出手

五毛生田繪梨花

屌你亮劍未呀

等緊睇呀屌

五毛dewi

支那五毛,你肯回應"中國製造2025"未呀?

個個POST都有人問你你一直都唔回應,一係就縮返入你老母個閪度咪出黎柒啦

五毛

好買定D午餐肉啦5毛賤畜

實際上是對中國和各國企業包括美資企業的徵稅，將打擊全球產業鏈和價值鏈，向全世界開火，也向自己開火。
係唔係ON9嫁,外資無錢搵咪走去其他地方開廠,你估會同你硬食徵稅咩

we have all the cards

2仔底支那繼續扮4條啦，牌都無得你攞啊屌你

中國亮劍
中國2025
中國或成最大贏家
有無5毛敢回我post